港大生備戰渣馬 橫跨5行車線捱撞

【本報訊】一名備戰渣打馬拉松的19歲香港大學二年級男生，昨凌晨在金鐘海濱跑步操練，於龍和道橫過五條行車線時，遭一輛駛至的士撞倒，男生被撞至飛彈而起，頭部及身體多處重創，送院搶救後性命垂危。警方調查後，以涉嫌危險駕駛導致他人身體嚴重受傷罪名拘捕的士司機。 記者：李家傑 黎家駒

情況危殆的受傷男生張允祈（19歲），英文名Ricky，曾自稱樣貌似卡通片《壞蛋獎門人》（Despicable Me）的神偷Vector。他家住筲箕灣，熱愛音樂，擅長銅管樂器小號、鋼琴及作曲，多次在教會及學校表演，立志成為音樂醫生，用音樂撫慰別人悲痛

事發於昨凌晨1時許，張允祈在金鐘龍和道近添華道一帶練跑。據悉，他由海濱添馬公園跑向政府總部方向，橫過龍和道東行三條行車線後，經過安全島石壆，再穿過西行線時，一名姓譚（39歲）男子駕駛一輛的士駛至，收掣不及將他撞倒。消息稱，張被撞至整個人彈起，飛落慢線上，當場頭破血流昏迷。

的士司機涉危駕被捕
救護員接報趕抵，將張送院急救，他頭部及身體多處受傷，須在深切治療部留醫。警方封鎖現場調查，地上血迹斑斑，的士車頭及泵把損毀，車牌撞爛，司機憶述事主從車頭右至左跑過，他閃避不及撞倒，司機涉嫌危險駕駛導致他人身體嚴重受傷被捕。

港大工程學會康樂秘書賴芷晴形容張性格開朗，成績不俗，今年是首次參加渣馬10公里賽，一班同學一起落場參賽，連日來大家都積極備戰。據悉，事發後張允祈的家人立即趕往醫院了解事件，憂心忡忡，未來兩日是關鍵期。張母探病後表示，兒子腦出血需要開腦減壓，仍然昏迷，她稱兒子近年居於學校宿舍，喜歡跑步，去年曾報名參加渣馬，因個別原因放棄，今次再度參加，故特別重視。此外，張允祈20多名同學晚上到醫院探望，之後圍在一起為他祈禱，希望他堅強度過難關，大步檻過。

夜間練跑應穿反光衫
中學期間，張曾擔任「校園藝術大使」，表示「音樂將人拉近，印證友誼和團結無窮無盡的力量……感謝上天賜我音樂的才華，將音樂帶進人群」。張現時就讀香港大學機械工程學系二年級，亦是工程學會的外務秘書，關心學校及時事，港大校長馬斐森早前辭職，他亦有在facebook貼文回應。
浸會大學體育系副教授雷雄德表示，渣馬將於周日舉行，相信有不少跑手正忙於備戰，他提醒跑手安全至上，夜間練跑應穿反光衫及手持電筒，讓駕駛者容易觀察，並必須小心橫過馬路，尤其經過長時間操練，因疲倦可能反應遲鈍，沒看清楚馬路情況而橫過。
雷雄德又指臨近賽事宜有充足休息，不宜過度操練，只適宜做一些舒展放鬆的動作。飲食方面，要吃多些澱粉質食物儲存能量及足夠水份；比賽前應盡量調整作息時間，早睡早起，適應比賽時間，並留意比賽當日的天氣。

亂過馬路抵尻死

個司機

戇鳩仔
累人累物
渣馬大撚哂咁
港大都咁撚冇腦
讀屎片

呢幾日會見好多呢d人，平時唔操呢個星期起勢咁跑，但又唔會睇路面狀況

害撚死人

累人累物
死都唔抵可憐

自己死唔係問題
累到人先大問題
邊個揸車行龍和會預到有人喺右邊跑出
行人路都未跑掂走去學人跑馬路
又冇反光衣
睇死佢又係啲為打卡而跑嘅仆街

無死到嘅話應該向返個司機道歉
累死人

司機真係慘 唔知洗唔洗養妻活兒

累人累物
讀咁多書 腦裝屎

好撚樣衰

戇鳩

係 呢幾晚特別多左人跑
平時已經要小心d單車撚，而家仲多左批

抵鳩你死 港大生 常識都無 笑撚死人
BTW 司機慘

抵撚死
個司機就慘了

又拉司機

智撚障

到時佢死左 個司機係唔係會俾告「不小心駕駛導致他人死亡」？

司機好慘

雖然憎的士佬，但今次真係同情個司機

仲話港大, 過馬路都唔撚識

夜晚咁樣過馬路死撚梗
夜晚個個好似揸formula e 咁飛過去

重要隔籬就係天橋／隧道上蓋
竟然唔行
係都要違反交通規則
嫌命長 求仁得仁也

跑街都唔小心d

循例上係要拉左先，但拉唔等於一定告嘅

夜晚晚咁過馬路同自殺有咩分別，累死人 。

司機有幾危險駕駛
明明就係港大仔危險使用馬路

戇鳩仔真係有樣睇

好似年年渣打馬拉松都死人，今次未正式開始已經有人死

法例係保障行人，就算係高速公路撞到人都 Charge 司機先

casey neistat咁撚樣嘅

唔告 啲人又鬧警察／律政司
告咗唔入 啲人又鬧法官

真係想知條撚屌可以點告個司機
告佢唔夠眼明手快避唔切

10k啫...唔洗搏到命都無呀嘛....

個post拉到一半有渣馬備戰特訓班廣告
廢事比人屌所以唔貼圖

個樣生到咁 怪不得想提早投胎

搏到盡曬

死而無憾

的士狗抵死

有機會

個樣真係

最好唔好死啦 但係終身殘廢
屌老母 累的士佬坐2,3年 食屎hku 仔

難聽過粗口

好慘呀 個司機

（嘩…蓋清果然名不虛傳）

運動場呢排晚晚都多人到呢

過埋呢個星期應該好好多

高智低能

都唔撚明啲跑步撚
點解係都要跑落馬路/單車徑
阻撚柒住曬

呢啲仆街最好死多幾廿件

屌你老母...個個都睇到你cap乜撚呀...

你煩唔煩呀

垃圾kong u仔

撞唔撚死咪執到
Hku仔成個on9咁

馬雲跑渣馬?

等出埋車CAM先討論啦

希望佢早日康復

曾自稱樣貌似卡通片《壞蛋獎門人》（Despicable Me）的神偷Vector。
呢句做乜鳩

個司機好慘

高分低能

又真係有啲似
Ps:祝早日康復

司機涉嫌危險駕駛導致他人身體嚴重受傷被捕

比我夜晚揸都會比平時快 點會估到有人跑出來
跑馬路又唔睇路

無辦法
香港法律係咁 係唔係都拉司機

龍和道橫過五條行車線都拉鳩司機
似個港大仔唔守交通規則在先

蘋果嗰個柒頭文生呢單新聞所有留言刪晒
有無巴打backup咗

又一

好奇其實呢類case最尾個司機會點判

港大過馬路都唔識

仆街仔
害死個的士司機

條友個樣一睇知傻

累死的士佬

唔死就不小心駕駛 死左就危險駕駛坐兩年

feminist : blame the victim?

做職業司機真係慘
明明自己冇做錯係人地做錯
都要搞到自己有官誹
有乜野工種咁on9

弱智仔累人累物

的士佬都好無辜啫，邊度會諗到有人會咁on9 喺嗰個位橫過馬路？

港大仔
讀咁撚多書連過馬路都唔識

住我樓上

個樣好似黃浩

自己拎黎

又關feminism咩事呢請問

抵撚死 害左個司機

上去笑鳩佢

我都想睇

好慘 個司機

佢張相係被撞前定被撞後個樣黎？

要跑就去運動場跑啦

老母生到佢個樣咁鳩，估唔到個腦仲鳩
累死人喇

跑你老母 死去小學讀書入交通安全隊啦 常識都無

未有大愛撚

有冇人熟案例個司機會唔會有事

早死早著
咁戇鳩遲早累撚死身邊所有人

個樣真係成個mr.bean咁 對鞋又做乜撚

btw 抵撚死

對鞋大過個頭

當一個城市變成咁 就算幾有錢都無用

靚仔到呢

廢老

行多幾步咪有路過對面 真係當自己跑緊街馬咩

屌你

而家可以參加十公里輪椅賽
不用分那麼細,大家都是十公里

累死個司機，港大學生無撚腦。

除左祝你撐唔住之外都唔知講咩好

呢種蛋撻頭，呢款眼鏡真係唔識欣賞

香港d文青衣著外型特別搞笑，專登襯反方向 同自己完全唔夾

今鋪撐的士佬

人柒有樣睇

D留言好高質

我見到保險廣告

贈慶

唔of咁都告的士佬嘛
佢自己衰on9喎

三大 + 上報 = 原罪

應該告唔入的士佬掛
係呢個年代仲有咁on9嘅法律？

有冇人熟讀法律可以解釋下

橫過5條行車線

on9累司機

其實有無係試過類似咁係告返個行人

個的士佬好冇陰公

如果個司機因為扭呔避佢撞柱死左, 會唔會告行人危險過馬路引致駕駛人士死亡???

難得見到毒果無乜大愛膠 大多都屌鳩條友亂過馬路

累死個司機啦 無啦啦要坐監

又上莊又住hall仲夜媽媽走去跑街
睇下啲人以後再敢唔敢講呢句

撞爛人地部車
死左都要佢培錢la

死kai 子死還死唔該還返司機個公道先

青衣運動場

自己攞來

的士狗撞港豬

累人累物 唔好死呀殘廢好喇

亂過馬路真係唔抵幫 重要5條線

司機

釘牌兼坐慰

不過的士狗好大機超速？

毒果依排顛左 上次廢老關愛座都係個個屌廢老

個港大仔係咪大陸落來?
大陸過馬路望左邊

屌你老母港大仔 害死左的士司機啦
立法會班民主派應該提出修例保障司機
可以告9個行人

港大仔坐監啦！

Source?

抵撚死

自己問題

如果的士超速，咁佢五線橫過車路就合情合理

呢張相撞車前定撞車後影?

唔會 個行人會施施然地走 你又找佢唔到

的士佬上到庭真係冇得打咩

On9 hku仔
利申 hku

用音樂撫慰自己悲痛咪得

司機好慘
行龍和道就算日頭都50，講真夜晚的士佬行快少少唔出奇，btw再快都係前面冇障礙物
港大生本身就應該上天橋過
就算當正自己係超人橫跨龍和道，大佬，著件反光衣俾返個signal司機都好啦

我屌晒咁多巴打先
你地有冇同情心嫁～ 依家可能搞出人命嫁～

我指同情個司機，累到佢冇飯開，連累司機成家人

睇下口供點落，有搵律師應該冇問題

之前有單停牌半年 罰社會服務令

重點唔係個學生有無亂過馬路
而係司機有無安全駕駛
法例就係咁 途人優先

有親事故就例牌要查
酒藥速車查到乜無論同單嘢有無直接關係都係危險駕駛

而如果對方死咗9成都可以話係導致死亡
因為永遠可以鳩話無危險駕駛應該避得切

係馬路練跑...

ET

Goodest logic

我只係想講的士狗本身都有責任
無話港大仔無責任

好奇想知
要行幾多速先會車得死人

要死行遠啲啦，害撚死個司機

香港法例真係好撚公平

輾過的話好慢都可以死

重?

如果三級方程式會唔會

無知一問個司機係咪一定坐梗?

個柒鳩閪LOOK扮撚係野咁
睇見佢就憎
咪撚累人累物啦

希望佢冇事，早日康復

呢一個有原因
見唔見香港司機狗經常衝斑馬線

係咪都告左先係要保護行人

香港人公認係國際城市最自私無公德

如果唔郁司機先交通意外一定大升

呢個係實際情況

另外你部車係可以使其他人致死， 對你從嚴好合理

司機無啦啦停牌冇飯開

影衰港大

住筲箕灣去金鐘跑步，型撚到呢。

碌到落張相笑左

應該係有住hall

其實關個司機咩事?
「於龍和道橫過五條行車線時」佢想死邊個阻到佢?

我淨係知俾個人一嘢踩上個頭度都痛到仆街

時速20公里 行人已無法承受
時速30公里 車禍死亡率達生死分界點
時速40公里 行人死亡率達到40%左右
時速50公里 死亡率上升到60%
時速70公里或以上 行人的死亡率將大於90%
時速超100公里 行人死亡率100%
根據實驗表明，汽車速度越快，人的反應時間越短，視野越小。時速40公里時，視野為100度；當時速70公里時，視野為60度；當時速100公里時，視野為40度。

原文網址：

咁當然要計埋煞車既，非物理人 唔識計

都唔知記者做咩寫到篇文咁，又音樂醫生，又自稱似神偷，又講到中學點點點咁，不如仔細講下點解會發生意外仲好啦

呢啲人快啲死

害撚死人 要死唔該死埋一二邊啦

認真問
其實一發生事咩都賴落司機到?

仲話做醫生
屌你老母常識都冇
咪撚醫死人

累撚左個司機

真係倒米
越寫讀者就越憎 （留言充分反映）
你去問香港伽利略之類專家車速呀路面設計云云好過

讀到大學都咁無智慧

害死司機

睇個樣都知鳩下鳩下

個記者驚kongu仔冇人識 幫佢寫下生平姐

on99柒下柒下累鳩人

正確
呢鑊係司機唔好彩
但無得唔拉司機

香港好撚多的士狗 巴士狗無眼 亂鳩嚟
唔保障行人好危險

保護行人先 你學車第一日就知
頂唔順可以唔揸

FB大部分人可憐佢又話加油啦Ricky快啲好反
其實佢自己攞黎又累死埋司機

On 9 仔累人累物

音樂醫生

撞撚死佢老母臭閪啲打卡撚啦
讀到大學都咁弱智
浪費哂香港社會資源

警方調查後，以涉嫌危險駕駛導致他人身體嚴重受傷罪名拘捕的士司機。

司機真係無鳩辜

條友係戇鳩嘅
咁樣亂過馬路
唔死真係好撚好彩

但蘋果真係越黎越低質
完全唔撚明篇新聞報緊嘅嘢有乜撚意思
勁撚大篇幅報導人地生平喺做乜鳩
用啲咁嘅方式炒熱埋啲咁嘅新聞

睇個樣都知無腦，仲叫港大生

明明司機完全無錯，條友唔死應該告佢危險跑步導致他人車輛損毀。

累死個司機

有幾好，害人精早啲死啦

港大喎…

死唔去 變殘廢再睇到個post會唔會再有想死嘅念頭

可能系連登巴打